點解愛情呢個題目可以喺香港社會炒得咁熱？

近呢十年幾乎所有K歌、華語歌都圍繞住愛情寫
香港特別多人睇嘅戲好似那些年、小幸運嗰套、比悲傷呢啲
講愛情嘅先特別多人睇
電視劇一定要加愛情線

日常討論例如朋友食飯
以至KOL、youtuber、各大social media上面
幾乎每日都會有好多人討論A0、單身、感情生活
未拍過拖就笑你可憐
講到好似成個人生唔係讀書返工 就係得返女人、愛情一樣

雖然愛情係人之常情 但對比起外國人嘅生活balance好多
會講下友誼、家庭、運動、藝術、國際、文化學術呢啲題目
究竟係咩令愛情喺香港人心目中occupy一個咁重要嘅地位？

而且成個價值觀係好畸形 慢慢變到一種階級意識
有另一半係叻啲 單身嘅係慘係悲傷
將單身同狗放埋一齊 貶低自己咁

笑人抵你成世單身、孤獨一世做毒撚 、唔怪得冇女
好似一種詛咒
呢種觀念係咪香港先有

唔洗你班奴隸腦拍拖生仔，點樣有多啲勞動力為上流階級服務

你睇得外國太美好

華人社會就係咁廢,多元少少都無

香港人無夢想 無政治 咪得番情囉 仲要商家佬target係心智未開既o靚仔o靚妹

出世>拍拖>結婚>下一代出世
睇見一到大時大節幾多人呻無女就知幾多人甘願喺個loop入面

但起碼我未見過有其他國家嘅人成個世界得返女人

單身狗呢個term好似係大陸講起

lm

而且「人有我有」心態，見其他人有拖拍自己又唔想執輸，夾硬搵個根本唔係自己鍾意嗰類一齊

利申：朋友都唔多嘅死毒撚

香港多mk

係
真係好厭倦

單身既又好鐘意叫春
好似唔拍拖一陣會死咁
至少主流係咁

好多人淨係見到美好嗰面，羨慕人地放閃
唔記得拍拖係一整個package

外國都有好多歌,影視,動漫係講愛情架喎
打開NETFLIX都一堆

我覺得都係睇人
無論有冇拖拍,結婚
有啲人係成日講愛情
有啲人唔係點講

全世界上第一本無感情線嘅小說好似都係最近一百年嘅事，所以愛情係人類文化本能

因為得返愛情似係可以自己掌握同時又帶你離開現實投入二人世界

唔洗諗得咁負面嘅

之前睇過林俊傑一個訪問，佢提到點解情歌喺華語樂壇生生不息，最大原因莫過於「因為華人有情懷」。